<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ningguangsama.github.io</id>
    <title>周周的小站</title>
    <updated>2021-02-28T09:02:16.523Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ningguangsama.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ningguangsama.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>周周の小站</subtitle>
    <logo>https://ningguangsama.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ningguangsama.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 周周的小站</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在18发布会前]]></title>
        <id>https://ningguangsama.github.io/post/xie-zai-18-fa-bu-hui-qian/</id>
        <link href="https://ningguangsama.github.io/post/xie-zai-18-fa-bu-hui-qian/">
        </link>
        <updated>2021-02-28T08:57:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>概<br>
不在你辉煌时慕名而来，也不在你低谷时你离而去。一些魅族的粉丝们，总是能坚持的使用魅族的手机。即使当年的产品充满不堪，他们依然有入手的动力。第一次接触魅族是在mx3的时代。与其说喜欢魅族，倒不如说是flyme让我真的离不开。在机身的设计和硬件的堆料上魅族或许不如其他厂商，但是只要flyme存在一天 ，那我相信他比其他厂商更有优势。<br>
灵魂<br>
很难说明，手机一个现代通讯娱乐的电子设备 ，到底有什么样的灵魂。我认为，手机的灵魂就在于厂商赋予的内容和功能。好的手机凝聚了软硬件 工程师们的共同的思想，汇聚为自己的灵魂。<br>
魅族的手机就是这样一部有灵魂的设备。看人先看外表，手机也一样。人或许不能看透内心。但是魅族的手机，外表就透露着对细节的考究，对设计的坚持和对人性的思考。17的白色面板就是各种坚持的综合产物。在2020还在坚持直屏白色的也只有 17一家了。虽然机身够厚，但是弧度还是一如既往地贴合手掌。重但是手感优秀。清秀的外表之下，还是我们的老朋友flyme8，即使已经有将近两年没有更新。但是在功能和实用性上依旧领先。无论是插上耳机后的aicy建议打开音乐，还是小窗模式，又或是安卓最好的游戏模式，要说这个系统的亮点，有很多。但是够了吗？不够。毕竟两年没有更新miui已经来到了12，被大家戏称flyme9的color os6。都在进步，而魅族长时间的停滞，功能也出现了落后。万年不变的息屏显示，指纹图标，隐私安全保护不到位。而且在flyme8的新机上面有各种奇奇怪怪的bug。17的第一个初始系统更是bug连篇。以至于一个ota都能被煤油各种期待。发布会上的各种功能也是后面加入。这正常吗?这是厂商最基本的要求。有一些小问题叫瑕不掩瑜，但是问题多了不能确定会不会像伤仲永的故事一样。<br>
希望<br>
魅族18马上发布，flyme9也正在路上。17也终于帮魅族盈利。黄章也换成了黄质潘。不知道魅族未来会怎么样，也不知道18到底能不能给魅族翻身。但是在现在的爆料看来 ，18已经少了黄章的坚持，也少了魅族的影子。也许坚持不能带来盈利，也许坚持会让产品偏激。但是魅族的坚持难道不是魅族的灵魂所在吗。希望3号的发布会能让我们对18刮目相看，希望flyme9可以继续做出领先下一个时代的功能。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sony 1000x m3主观简评]]></title>
        <id>https://ningguangsama.github.io/post/sony-1000x-m3-zhu-guan-jian-ping/</id>
        <link href="https://ningguangsama.github.io/post/sony-1000x-m3-zhu-guan-jian-ping/">
        </link>
        <updated>2021-02-20T07:33:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是1000xm3，我们习惯叫他xm3。这是索尼的上一代旗舰降噪耳机。这也是在水果耳机发布之后，最值得入手的一款千元机降噪耳机。回看首发的时候2999的售价让我望而却步，但是在xm4发布之后，xm3国行全新仅需1500元。<br>
下面对xm3进行简评<br>
外观：85分<br>
<img src="https://ningguangsama.github.io/post-images/1613806657551.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
塑料材质加以磨砂处理，手感温和不沾指纹。外观侧面很好看，很有索尼味道。但是正面得益于耳机的厚度，如果你恰巧头大的话，戴起来像个憨憨。<br>
舒适度：90分<br>
头梁很厚不压头，力度适中也不夹头。重量很轻，但长时间佩戴也有不适。<br>
降噪：92分<br>
降噪很强，但是还不够强。在公交车上实测60分贝左右，开启音乐可以隔绝大部分噪音。晚上寝室可以完全隔绝呼噜声。但是人声基本全靠被动降噪。有轻微底噪。<br>
按键和交互：100分<br>
交互这方面给100不怕他骄傲，机身只有两枚按键，开关和模式切换。但是这个开关得益于nfc功能的存在，基本只用来关机。nfc关机状态贴贴可开机连接。要比普通开机再进行连接快了两三倍。耳罩侧面刻有触摸切歌调节音量和呼出语音助手。<br>
ldac：70分<br>
能提供更高的音质，但是个人体验感觉不明显，容易受2.4ghz的wifi的某些频段干扰。<br>
续航：90分<br>
充电两小时续航一周，非常不错。<br>
音质：85分<br>
低音浑厚，适合动次打次。整体略闷，不太适合acg类型的歌。声场还算开阔。玄学环节萝卜青菜各有所爱。</p>
<p>此时的xm3在这个价位绝对是非常值得入手的存在，如果你也受够了周围的嘈杂。建议早点入手，给自己清净。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[KBear云雀入手测评]]></title>
        <id>https://ningguangsama.github.io/post/kbear-yun-que-ru-shou-ce-ping/</id>
        <link href="https://ningguangsama.github.io/post/kbear-yun-que-ru-shou-ce-ping/">
        </link>
        <updated>2021-02-20T06:13:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在经过酷友的安利之后，入手了云雀。已经用了两个月有余，现在回过头来评价一下这个不足200元的耳机有什么过人之处吧。<br>
外观<br>
作为长时间挂在耳朵上的电子产品，自然也需要具备装饰的属性。云雀在外观方面可以说是非常清新。刻有六边形图案金属的上盖，但是只保留了一个完整的六边形。不多不少的装饰略显克制。正面看是两面反光的金属，侧面刻有看见金属的条纹。<img src="https://ningguangsama.github.io/post-images/1613803213678.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
墙体采用塑料材质，透明设计，可以看见里面的动圈动铁组合和走线。<br>
<img src="https://ningguangsama.github.io/post-images/1613803231797.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
线材的话非常的软，非常容易打结，而且缠绕的结构容易分开。银色好看是好看，但是听酷友说换一条铜线低音会好很多。<br>
<img src="https://ningguangsama.github.io/post-images/1613803373852.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
外观说完我们来看看音质<br>
先说结论，云雀确实是符合这个价位的一款产品。人声非常的清澈，声场也比较广。低音存在感不高也不轰头。相较于 db3来说，听女声的感觉会好了不少。乐器与人声的分离程度也好一些。可能是由于入耳金属部分较长，所以没有db3更贴合耳朵轮廓。（个人因素）<br>
由于云雀的敏感度很高，不像db3一样吃前端的设备。在同样不接入魅族解码耳放的时候也不能听出多大的差别。<br>
之所以要在这个时候写这一个简短的测评，因为我的耳机今天要送去修了。因为它左耳的部分出现了晃动的异响。在这里做个总结等它回来！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从零开始的客制化键盘]]></title>
        <id>https://ningguangsama.github.io/post/cong-ling-kai-shi-de-ke-zhi-hua-jian-pan/</id>
        <link href="https://ningguangsama.github.io/post/cong-ling-kai-shi-de-ke-zhi-hua-jian-pan/">
        </link>
        <updated>2021-02-19T04:49:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>哈喽，小伙伴们好啊，我是第一次写稿的周周。这是小站的第一篇文章。为大家带来一些有趣的DIY教程。今天就给大家带来键盘客制化的小白向基础介绍。哪个男孩子不想要一把属于自己独一无二的键盘呢。Diy一把独一无二的键盘就涉及到了键盘的客制化概念。那么所谓客制化就是自定义，定制化的意思。</p>
<p>众所周知的电脑是由cpu，硬盘，内存等等构成的，就像不能嘴里含着内存条来脑补画面一样，键盘的每个组成部分也是不可或缺的。一般情况来说键盘的组成有以下的部分：</p>
<p>键帽<br>
键帽的材质通常分为pbt和abs键帽，abs相对于pbt来说更容易打油。键帽的字体位置决定了其分类，分为正刻，侧刻，和无刻。一般来说工艺越复杂卖的越贵。外壳：要根据pcb的配列来选择适当的外壳。材质多</p>
<p>为金属，木制和塑料。</p>
<p>定位板<br>
定位板大部分键盘都是要配备的，但是定位板并不是必须。作为固定轴体的定位板也分为多种材质。每种材质都会对最终键盘成品的声音有着一些影响。多为金属，亚克力，碳纤维，黄铜材质。</p>
<p>Pcb<br>
pcb就是键盘的电路板。Pcb就是挑选合适的配列（键位的布局和多少）和功能。Pcb除了可以买成品之外也可以自己画成各种各样的排布方式。但是难度和成本都比较高。</p>
<p>卫星轴</p>
<p>卫星轴是键盘大键两边的假轴，作用是让大键更加稳固的作用。卫星轴也分为pcb卫星轴和定位板卫星轴，pcb卫星轴由于是螺丝而不是卡扣固定会更稳固一些。其实除了卫星轴也有平衡杆的方案。可以根据个人喜好选择。</p>
<p>开关轴体<br>
常见的量产轴体分为青轴，茶轴，红轴，黑轴等。但是客制化键盘大多选择diy轴体，比如佳达隆g黄，蒂芙尼等。但是各种轴体理论上来说都是开关，所以根据自己对于手感的喜好进行选择。</p>
<p>数据线：根据喜好选择，材质样式多种多样，甚至可以自己搓。</p>
<p>可选：灯</p>
<pre><code>       键线分离模块（多数pcb自带）

       铜鸡眼（热插拔必须的组件）。
</code></pre>
<p>当准备好以上组件的时候就可以着手进行组装啦</p>
<p>不过正所谓工欲善其事必先利其器在组装你的键盘之前一定要对工具进行准备：</p>
<ol>
<li>电烙铁</li>
<li>焊锡丝<br>
3.助焊剂<br>
4.吸锡器<br>
5.拔轴器</li>
</ol>
<p>可选：<br>
轴间纸垫在轴体的上下盖中间防止因上下盖不贴合造成的杂音<br>
润滑脂主要是对卫星轴和轴体进行润滑防止杂音，樱桃轴的弹簧音也可以通过润滑弹簧来解决。<br>
吸音棉：其实棉布或者泡沫都可以，垫在底壳空腔来减少空腔音。</p>
<p>至此所有的东西准备完毕，只需要稍加组装就可以拥有一把只属于自己独一无二的键盘啦</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[金风玉露一相逢，便胜却人间无数。]]></title>
        <id>https://ningguangsama.github.io/post/jin-feng-yu-lu-yi-xiang-feng-bian-sheng-que-ren-jian-wu-shu/</id>
        <link href="https://ningguangsama.github.io/post/jin-feng-yu-lu-yi-xiang-feng-bian-sheng-que-ren-jian-wu-shu/">
        </link>
        <updated>2021-02-19T03:50:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>——鹊桥仙·纤云弄巧</p>
<p>很高兴见到你，我是周周，嘿嘿</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>